<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
    <Url>
        <Url::getUrlLibInitComponent>
            <msg id="COMPS_UNDEFINED">
                Não é possível utilizar componentes pois as pastas necessárias para localizá-los 
            não foram definidas no arquivo global config.xml. Exemplo do config.xml para habilitar componentes:
            <![CDATA[
                <components>
                    <config id='folderLib'>lib</config>
                    <config id='folderComps'>comps</config>
                </components>
            ]]>
            </msg>            
        </Url::getUrlLibInitComponent>
    </Url>
    <Component>
        <factory>
            <msg id="FILE_NOT_FOUND">O arquivo {FILE} referente à classe do componente {COMP} solicitado não existe.</msg>
        </factory>
    </Component>
    <ORM>
        <default>
            <msg id='PARAMS_NULL'>Não é possível executar a ação solicitada. Defina as variáveis (valores de cada campo da tabela) que devem ser processadas.</msg>   
            <msg id='SQL_NULL'>Não é possível executar a consulta. String sql não informada.</msg>            
            <msg id='PK_CONFLICT'>Não é possível gravar/alterar o registro na clase {TABLE} informado porque há um conflito com o(s) campo(s) a seguir: {CONFLICT}.</msg>
            <msg id='VAR_NOT_EXISTS'>Não é possível redefinir o valor da variável '{VAR_NAME}'. Ela não existe na tabela {TABLE}.</msg>
        </default>
        <exec>
            <msg id='ARGS_NULL'>Um ou mais parâmetros obrigatórios não foram informados corretamente ao chamar a ação {ACTION}.</msg> 
            <msg id='STMT_PARAM_NOT_IS_STRING'>O parâmetro $stmt não é uma string. O método exec() deve receber um parâmetro $stmt com um dos valores
            a seguir: INSERT, UPDATE, DELETE, FIRST_ROW, FIRST_FIELD, INSERT_UPDATE ou SELECT.</msg>            
        </exec>
        <findAutoNum>
            <msg id='ID_ZERO'>findAutoNum(): O ID informado é igual a zero ou não é numérico.</msg>
            <msg id='CAMPO_NAO_EXISTE'>O campo informado não existe.</msg>
            <msg id='ID_NOT_EXISTS'>O registro do ID informado ({ID}) não existe na tabela atual.</msg>
        </findAutoNum> 
        <insert>
            <msg id='ID_ZERO'>Nenhuma inclusão foi efetuada.</msg>
            <msg id='UNIQUE_FIELD_NULL'>O campo único {FIELD} não pode ser nulo. Informe um valor válido para este campo e tente novamente.</msg>
        </insert>
        <update>
            <msg id='WHERE_NULL'>UPDATE não permitido. Um parâmetro do tipo array necessário para gerar a cláusula WHERE não foi informado.</msg>
        </update>
        <updateForId>            
            <msg id='ID_ZERO'>Operação de UPDATE não permitida, pois o parâmetro obrigatório (ID do registro) não foi informado.</msg>
        </updateForId>
        <delete>
            <msg id='WHERE_NULL'>Impossível excluir o registro. Cláusula WHERE não definida.</msg>
            <msg id='NOT_EXISTS'>Impossível localizar o registro para exclusão. Provavelmente ele não existe.</msg>
        </delete>
        <setWhere>
            <msg id='COL_NAME_NOT_EXISTS'>A coluna informada {COL} é inválida ou não existe na tabela atual.</msg>            
        </setWhere>
        <filterBy>
            <msg id='PARAMS_NULL'>Um ou mais parâmetros obrigatórios não foram informados.</msg>
            <msg id='ERR_AND_OR'>O parâmetro que indica o tipo de filtro (AND | OR) não foi corretamente especificado.</msg>
        </filterBy>
        <joinFrom>
            <msg id='ERR_JOIN_PARAM'>Um objeto obrigatório não foi informado. Impossível criar o JOIN.</msg>
            <msg id='ERR_MAP_FIELDS'>O parâmetro $fieldMap não está no formato correto. Para mapear dois ou mais campos no JOIN 
            crie um array unidimensional colocando em cada índice uma string no formato "FIELD_TABLE_A=FIELD_TABLE_B".</msg>
        </joinFrom>
        <save>
            <msg id='VIEWPART_NOT_INFO'>Impossível continuar. O objeto ViewPart não foi informado ou não é um objeto válido.</msg>
            <msg id='ERR_UPD_EM_LOTE'>Ação não permitida porque há mais de um registro no objeto atual. Para executar UPDATE em lote utilize o método update().</msg>
        </save>
    </ORM>
    <View>
        <setLayout>
            <msg id='TEMPLATE_NOT_INFO'>Um arquivo de template não foi informado.</msg>
        </setLayout>
        <getTemplate>
            <msg id='ERR_CREATE_TEMPLATE'>Erro ao criar um template padrão ({PATH_TPL}) para a View atual.</msg>
        </getTemplate>
    </View>
    <File>
        <exists>
            <msg id='FILE_NOT_EXISTS'>Arquivo não localizado: {FILE}.</msg>
        </exists>
    </File>
    <EmailComponent>
        <msg id='EMAIL_NULL'>Um parâmetro obrigatório não foi informado.Uma conta de e-mail é obritatória ao solicitar a ação {ACTION}.</msg>
    </EmailComponent>
    <Cache>
        <newCache>
            <msg id='ERR_MEMCACHE_CONN'>Falha ao se conectar com o MemCache. Se você está rodando o PHP no Windows verifique se o servidor memcache.exe está rodando corretamente.</msg>
            <msg id='MEMCACHE_EXTENSION_NOT_EXISTS'>A extensão MemCache não está instalada no servidor Web. Verifique se o arquivo memcache.dll está habilitado corretamente como extensão do PHP.</msg>
        </newCache>
        <setCache>
            <msg id='ERR_NAME_CACHE'>Nome do cache não definido. É necessário definir um nome para o conteúdo que deseja armazenar em cache.</msg> 
            <msg id='ERR_SAVE_CACHE'>Falha ao salvar dados no cache.</msg> 
        </setCache>
        <setTime>
            <msg id='ERR_TIME_CACHE'>Não foi possível definir um período de validade para o cache. 
            Verifique se os parâmetros informados estão corretos.</msg> 
        </setTime>
    </Cache>
    <Concat>
        <setFile>
            <msg id='FILE_NOT_FOUND'>Arquivo {FILE} não localizado.</msg>
        </setFile>
        <addParam>
            <msg id='STRING_NULL'>Um parâmetro string deve ser informado. Use setFile() ou setString() antes de chamar o método addParam().</msg>
        </addParam>        
    </Concat>    
    <Password>
        <newPassword>
            <msg id='ERR_MASK'>A máscara informada possui caracteres inválidos. Utilize apenas 'L' para letras e 'N' para números.</msg> 
            <msg id='MASK_IS_EMPTY'>Impossível gerar uma senha. Um parâmetro obrigatório não foi informado.</msg>               
        </newPassword>
    </Password>  
    <WsClient>
        <loadParams>
            <msg id='ERR_DADOS_CONFIG'>
                Os dados de acesso ao webservice não foram informados. 
                É necessário definir valores para $webserviceAlias e $wsInterface no método init(). 
            </msg>
            <msg id='ERR_LOAD_XML'>
                O arquivo XML {FILE} foi localizado. Porém o objeto XML esperado não foi criado corretamente.
            </msg>
            <msg id='ERR_INFO_AUTH_WS'>
                As configurações contidas em {FILE_XML} para o webservice {WS} estão incompletas ou são inválidas.
                Informe corretamente os valores para as tags host, user e passwd.
            </msg>
        </loadParams>
        <setSoapClient>
            <msg id='ERR_OPTIONS_SOAP_CLIENT'>Impossível inicializar um serviço SoapClient. O parâmetro esperado é nulo ou está incorreto.</msg>
            <msg id='ERR_CREATE_SOAP_CLIENT'>Falha ao inicializar o serviço SoapClient: {ERR_SERVER}</msg>
        </setSoapClient>
    </WsClient>
</root>
